###### 玩转金刚梯>金刚字典>
### VPN与代理服务器的区别
#### 金刚观点
#### 1、长城防火墙GFW的基本使命
  - 您身在墙内，想访问Google、YouTube等网站
  - 但GFW的使命是阻止您访问它们
  - 所以GFW把这些网站列入其黑名单
  - 当您访问任何网站时，先得过GFW这一关
  - 当GFW发现您要访问的网站已在其黑名单中时，即命令浏览器报告404错：网页找不到
#### 2、代理服务器的工作原理
  - 不去直接访问Google、Youtube等，而是访问部署在墙外的代理服务器
  - 当代理服务器未被GFW发现、且未被GFW列入黑名单时，总可成功访问代理服务器
  - 然后再经由代理服务器访问Google、Youtube等，因此，代理服务器被称为“跳板服务器”
  - 当代理服务器被GFW发现且被GFW列入黑名单后，代理服务器失灵
  - 因此，提供代理服务器的商家必须有能力及时感知某一台代理服务器是否被GFW列入了黑名单
  - 一但感知到被列入黑名单，则立即废掉该台代理服务器，再向用户提供另一台确信未被长城防火墙GFW列入黑名单的代理服务器
  - 代理服务器釆用以上工作原理可为墙内用户提供翻墙服务
  - 代理服务器被俗称为“机场”
  - 采用代理方式的流行的翻墙软件有SS/SSR(Shadowsocks、ShadowsocksR)等

#### 3、代理服务器方式的短板
- 代理服务器方式在通讯信息加密、用户个人信息保护、用户隐私保护方面天然地不如VPN方式
- 开源代理服务器方式因其前端、后台源代码均开放，给GFW更多破解、封杀、获取用户个人信息和隐私的机会
- 某些代理服务器方案把代码开发与提供代理服务器（即提供“机场”）完全分开，由不同的人群或组织分别向用户提供，即App软件由一群人不断开发演进，而代理服务器则由其他公司提供。这种松耦合方式从技术层面给GFW更多破解其技术秘密、封杀代理服务器、阻断翻墙、获取用户个人信息及隐私的机会

#### 4、VPN的工作原理
- 从VPN通讯连接建立开始，VPN用户访问任何网站、使用墙外任何社交媒体、往来信息全部在秘密管道中流淌，GFW无法嗅探，无法破解
- VPN方式可令GFW致盲，使GFW无法识别VPN用户的翻墙行为特征，从而无法封堵VPN用户的翻墙行为

#### 5、金刚建议
- 如果您并不十分在意您的个人信息、隐私被泄露，您的上网行为、网上言论被GFW等这样的第三方盯上，那么，您完全可以选用免费的、廉价的、无论产自哪个国家的、无论开源与闭源的代理服务器方案或VPN方案
- 反之，金刚建议您：抛弃代理服务器类翻墙工具，并按如下原则选用VPN产品翻墙
  - 欧美厂商出品
  - 厂商提供一体化解决方案，而非“厂商仅提供App软件，后台服务器（即跳板服务器，‘机场’）由不确定的第三方提供”
  - 厂商承诺以其所在国法律为准则，严格保护用户个人信息和隐私的
  - 厂商未被邪恶政权渗透、控制的
  - 闭源
  - 价格适中
  - 连接健壮、网速较快

#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
